@inproceedings{Vial-Lecouteux-Schwab:TALN:2018,
    author = {Vial,Lo\"{\i}c and Lecouteux,Benjamin and Schwab,Didier},
    title = {Approche supervis\'{e}e \`{a} base de cellules LSTM bidirectionnelles pour la d\'{e}sambigu\"{\i}sation lexicale},
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "157-170",
    note = "LSTM Based Supervised Approach for Word Sense Disambiguation",
    abstract = {En d\'{e}sambigu\"{\i}sation lexicale, l'utilisation des r\'{e}seaux de neurones est encore peu pr\'{e}sente et tr\`{e}s r\'{e}cente. Cette direction est pourtant tr\`{e}s prometteuse, tant les r\'{e}sultats obtenus par ces premiers syst\`{e}mes arrivent syst\'{e}matiquement en t\^{e}te des campagnes d'\'{e}valuation, malgr\'{e} une marge d'am\'{e}lioration qui semble encore importante. Nous pr\'{e}sentons dans cet article une nouvelle architecture \`{a} base de r\'{e}seaux de neurones pour la d\'{e}sambigu\"{\i}sation lexicale. Notre syst\`{e}me est \`{a} la fois moins complexe \`{a} entra\^{\i}ner que les syst\`{e}mes neuronaux existants et il obtient des r\'{e}sultats \'{e}tat de l'art sur la plupart des t\^{a}ches d'\'{e}valuation de la d\'{e}sambigu\"{\i}sation lexicale en anglais. L'accent est port\'{e} sur la reproductibilit\'{e} de notre syst\`{e}me et de nos r\'{e}sultats, par l'utilisation d'un mod\`{e}le de vecteurs de mots, de corpus d'apprentissage et d'\'{e}valuation librement accessibles.},
    keywords = {D\'{e}sambigu\"{\i}sation lexicale, Approche supervis\'{e}e, LSTM, R\'{e}seau neuronal.},
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/30.pdf"
}
